虚构的[元首级](../Page/元首级星舰.md "wikilink")**联邦星舰进取号**，**NCC-1701-E**或**进取号-E**（、）是电影《[星际旅行VIII：第一类接触](../Page/星际旅行VIII：第一类接触.md "wikilink")》、《[星际旅行IX：起义](../Page/星际旅行IX：起义.md "wikilink")》与《[星际旅行X：复仇女神](../Page/星际旅行X：复仇女神.md "wikilink")》中的主要设定。在《[星际旅行](../Page/星际旅行.md "wikilink")》系列中，它是自[联邦建立后的第六艘](../Page/星际联邦.md "wikilink")[被命名为“进取号”的星舰](../Page/星舰进取号.md "wikilink")。

## 出现

在[让吕克·皮卡尔](../Page/让吕克·皮卡尔.md "wikilink")[上校的指挥下](../Page/上校_\(星际旅行\).md "wikilink")，进取号-E于2372年从[旧金山造船厂启航](../Page/旧金山.md "wikilink")。\[1\]

在电影《[星艦奇航記VIII：戰鬥巡航](../Page/星艦奇航記VIII：戰鬥巡航.md "wikilink")》中，进取号参与了抵抗[博格人入侵的](../Page/博格_\(星际旅行\).md "wikilink")[001星区战役](../Page/001星区战役.md "wikilink")，随后进行了[时间倒流的旅行](../Page/时间旅行.md "wikilink")，以阻止博格人破坏[泽弗拉姆·科克伦与](../Page/泽弗拉姆·科克伦.md "wikilink")[瓦肯人](../Page/瓦肯.md "wikilink")[第一次接触的企图](../Page/第一次接触.md "wikilink")。\[2\]博格入侵了进取号并几乎同化了整艘星舰，直到最后皮卡尔舰长与Data重新夺回了它。在《[星际旅行IX：起义](../Page/星际旅行IX：起义.md "wikilink")》，船员们阻止了[索纳人的一起将巴库人强制迁出其母星的行动](../Page/索纳.md "wikilink")。\[3\]在《[星际旅行X：复仇女神](../Page/星戰啓示錄.md "wikilink")》中，进取号在阻止[辛宗用大规模杀伤性武器摧毁地球的同时受到重创](../Page/辛宗.md "wikilink")。\[4\]最后进取号-E回到太空港以进行全面的修复。\[5\]

## 背景信息

《[星际旅行VII：日换星移](../Page/星际旅行VII：日换星移.md "wikilink")》与《星际旅行VIII：第一类接触》的共同编剧[罗纳德·穆尔认为进取号](../Page/罗纳德·穆尔.md "wikilink")-E的建造始于《星际旅行：下一代》的最后一季（2370年），并在进取号-D毁坏后被重新命名为“进取号”。\[6\]非[正史小说](../Page/正史_\(星际旅行\).md "wikilink")《Ship
of the
Line》则认为最初为此舰准备的名字是“奥诺利耳斯”（Honorius），而且[蒙哥马利·斯科特也参与了进取号](../Page/蒙哥马利·斯科特.md "wikilink")-E引擎的设计。\[7\]

## 设计与能力

一份设计者蓝图显示这艘进取号在《星际旅行X：复仇女神》中换上了《星际旅行IX：起义》里没有的新式光炮能源库与鱼雷发射器。在该图还可以看到舰体的曲速引擎舱被轻微地向前移动了一点。\[8\]

由《星际旅行》的技术顾问[迈克尔·奥田撰写的](../Page/迈克尔·奥田.md "wikilink")《[星际旅行：星舰图集](../Page/星际旅行：星舰图集.md "wikilink")》（Star
Trek: Ships of the Line）中写道，进取号-E的最大速度是曲速9.985级。\[9\]
此舰装有量子鱼雷，每发威力是光子鱼雷的2倍（每发光子鱼雷的威力是1.313776E20焦耳）。16门Type12相位炮阵列，10个鱼雷管。\[10\]

进取号-E还可以用舰桥上的“手摇驾驶杆”控制。它出现在《星际旅行IX：起义》里，由[威廉·赖克中校操作](../Page/威廉·赖克.md "wikilink")。\[11\]

## 参考资料

## 外部链接

[E](../Category/企業號星艦.md "wikilink")

1.

2.
3.
4.

5.
6.

7.

8.  <http://www.ex-astris-scientia.org/schematics/enterprise-e-modifications.jpg>
    *Ex-astris-scientia.com*

9.

10.

11.